[
    {
        "id": 1754,
        "question": "Anlaşmazlık konusunda çözüm için araya giren üçünçü kimse ya da kurum",
        "letter": "A",
        "answer": "Arabulucu"
    },
    {
        "id": 145,
        "question": "Kendine özgü nitelikleri yitirmeden bölünemeyen tek varlık, fert",
        "letter": "B",
        "answer": "birey"
    },
    {
        "id": 534,
        "question": "Ameliyat yapan uzman hekim, operatör",
        "letter": "C",
        "answer": "Cerrah"
    },
    {
        "id": 541,
        "question": "Metal veya toprak eşya kenarlarında bulunan pürüz",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çapak"
    },
    {
        "id": 185,
        "question": "Evlerde çocuğa bakan kimse, daye",
        "letter": "D",
        "answer": "dadı"
    },
    {
        "id": 204,
        "question": "Tutsak, köle",
        "letter": "E",
        "answer": "esir"
    },
    {
        "id": 1226,
        "question": "Herhangi bir konuda verilen kararın kısa bir özet haline getirilmesi, soruşturma evrakı",
        "letter": "F",
        "answer": "Fezleke"
    },
    {
        "id": 1865,
        "question": "BİR TOPLUMUN, GEREKLİ KAYNAKLARI ELDE EDEBİLMEK ÜZERE DÜZENLİ OLARAK YER DEĞİŞTİRMESİ",
        "letter": "G",
        "answer": "Göçebelik, Göç, Göç etmesi"
    },
    {
        "id": 592,
        "question": "Sürtünme kuvvetinin yağ basıncı ile sağlandığı fren tipi",
        "letter": "H",
        "answer": "Hidrolik, hidrolik fren"
    },
    {
        "id": 604,
        "question": "Gerçeğin gülünç yanını ortaya koyan ince alay",
        "letter": "İ",
        "answer": "İroni"
    },
    {
        "id": 1886,
        "question": "KALABALIK HÂLİNDE YAŞANAN YERLERDE, İÇİNDE BİRÇOK KİMSENİN YATTIĞI VEYA BARINDIĞI BÜYÜK ODA",
        "letter": "K",
        "answer": "Koğuş"
    },
    {
        "id": 982,
        "question": "Bir dilin tarihi, yapısı, politik sebeplerden dolayı ses, yapı ve söz dizimiyle ayrılan bir kolu",
        "letter": "L",
        "answer": "Lehçe, lehçesi"
    },
    {
        "id": 632,
        "question": "Ara, aralık, uzaklık",
        "letter": "M",
        "answer": "Mesafe"
    },
    {
        "id": 989,
        "question": "Bir şeyi hatırlamak için yazılan kısa yazı",
        "letter": "N",
        "answer": "Not, not etme, not etmek"
    },
    {
        "id": 653,
        "question": "Yaş bakımından üç kardeşin büyüğü ile küçüğü arasında bulunan",
        "letter": "O",
        "answer": "Ortanca, ortanca çocuk, ortanca kardeş"
    },
    {
        "id": 1009,
        "question": "Konuşanın temel olarak aldığı bir şeyden daha uzak olan yer veya şey, mavera",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öte"
    },
    {
        "id": 1264,
        "question": "Arıların besin kaynağı, bitkilerin üreme organlarının başlıklarında bulunan üreme hücreleri",
        "letter": "P",
        "answer": "Polen"
    },
    {
        "id": 1864,
        "question": "YÜZEYDE KALMAYIP DERİNE İNEN, ASIL KONUYU DA İÇİNE ALAN, KÖKTEN",
        "letter": "R",
        "answer": "Radikal"
    },
    {
        "id": 1039,
        "question": "Klasik Türk müziğinde bir birleşik makam",
        "letter": "S",
        "answer": "saba"
    },
    {
        "id": 923,
        "question": "Daha çok cami avlularında bulunan havuz",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şadırvan"
    },
    {
        "id": 1910,
        "question": "BİR YAZARIN, KONU VE FİKRİ YAPI OLARAK BİRBİRİNİ İZLEYEN ÜÇ ESERİ",
        "letter": "T",
        "answer": "Triloji"
    },
    {
        "id": 1078,
        "question": "Yufka açılırken hamurun tahtaya yapışmaması için serpilen kalın un",
        "letter": "U",
        "answer": "Uğra"
    },
    {
        "id": 726,
        "question": "Ata binerken ayak konulan binicilik aracı",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üzengi"
    },
    {
        "id": 887,
        "question": "Tarihte \"Kara Ölüm\" olarak da bilinen, bulaşıcı ve öldürücü bir hastalık",
        "letter": "V",
        "answer": "Veba"
    },
    {
        "id": 1955,
        "question": "ÇOĞU KİMSELERCE DUYULMUŞ, ÖĞRENİLMİŞ, KULLANILMIŞ VEYA BENİMSENMİŞ OLAN",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yaygın"
    },
    {
        "id": 858,
        "question": "Üflemeli bir çalgı",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zurna"
    }
]